# profit-calculation-api

# Задание - API для расчета прибыльности

Расчет себестоимости по FIFO – метод учета по цене первой поступившей или
изготовленной партии.
### Пример:
- Приемка (закупка) от 01.01.17 – 1 телефон по цене 1000 р. каждый
- Приемка (закупка) от 01.02.17 – 2 телефона по цене 2000 р. каждый
- Отгрузка (продажа) от 01.03.17 – 2 телефона по цене 5000 р. каждый
### Расчет:
1. Сумма себестоимости 2 проданных штук = 1000 + 2000 = 3000
2. Себестоимость единицы = 3000/2 = 1500
3. Прибыль = 2*5000 – 3000 = 7000
### Постановка задачи:
- Необходимо реализовать API по созданию товаров, приемок, отгрузок и расчету
прибыльности. Работу с данными (отправка и получение) организовать в формате JSON.
- Использование Spring ​ запрещается ​, т.к. сильно упрощает задачу и не дает возможности увидеть навыки кандидата.
- К реализованному API составить небольшую документацию - список возможных команд с
передаваемыми в них параметрами и возможными ответами на запрос. Файл с
документацией может быть в формате Markdown, либо с использованием инструментов
для документирования АПИ(API Blueprint, Swagger и подобные). Если вы затрудняетесь с
выбором фреймворка для документирования – мы рекомендуем использовать
https://apiary.io/​ Пример документации – ​https://msloyaltyapi.docs.apiary.io/​.
### Список методов, которые должно предоставлять API:

1) POST /newproduct ​ – Создать товар – на вход подается уникальное наименование товара
2) POST /purchase ​ – Закупить товар – на вход подается наименование товара, кол-во закупленного товара, цена единицы товара и дата закупки
3) POST /demand ​ – Продать товар – на вход подается наименование товара, кол-во
проданного товара, цена единицы товара и дата продажи
4) GET /salesreport ​ – Рассчитать прибыльность – на вход подается наименование товара и дата. Результат – прибыль на указанную дату – выводится в стандартный поток вывода
### Особенности объектной модели:
- Нельзя завести 2 раза товар с одинаковым наименованием
- Перед тем как покупать/продавать товар, его необходимо создать
- Цены товара должны быть больше нуля
### Функциональные требования:
- Предусмотреть валидацию входных параметров. Программа не должна "упасть" на некорректных данных
- Выполнение любой операции должно возвращать результат - ОК либо сообщение/код ошибки
### Нефункциональные требования
- Язык разработки - Java
- Данные можно хранить в памяти (например, в виде списка), либо использовать для хранения PostgreSQL / H2 (будет плюсом)
- Сборка с помощью инструмента Maven без установки или настройки каких-либо дополнительных компонент
- Выполненное задание должно быть размещено в публичном репозитории на Github / Bitbucket
- Файл README должен содержать инструкцию по сборке, настройке, конфигурированию и развертыванию приложения (если необходимо)
- Покрытие тестами является ​ обязательным
